有輕度英文讀寫障礙，跪求意見

先講講我係學英文方面的問題:

1.經常睇唔明大階英文，試過APPLE都要諗好耐，難少少既直情唔會識。

2.會搞亂相似既字，例如:apple/apply ,month/mouth,simple/sample，字母會分唔到d同b

3.串唔到字，已經用過好多方法，用拼音、不停抄，永遠大約記得個字既樣，但係串唔到。

4.睇文章唔可以一行行咁睇，會跳行。

聽說讀寫(好至差排)

1.讀已經係最好，至少人地用細階英文打既一般對話都睇得明，但係都經常要查字典，仲要有前文後理，同一個字我單獨睇可能就唔識。

2.聽，常聽既字都會記得既，會迫自己睇下美劇，不過識聽唔代表識串。

3.寫，唔識串字，好打有限。

4.說，簡直係災難級，我知好多少講英文既人，就算其他方面正常，講都係會差，但係我直情連聽讀寫都識既字，到要講既時候，諗都諗唔起，唔係唔識組織句子咁簡單，依個難題寫都有，不過講會加埋心理壓力，我真係可以一個字都講唔出。

我目標係讀到上HD或者ASSO，但係永遠衰係英文interview度。

我肯定英文以外既學習能力我係正常，就係因為英文，我就係一個要靠毅進去揾工既垃圾。依家我好想衝破依個障礙，各位巴打絲打除左恥笑之餘可否留低一句半句建議

我暫時諗到2個方法:
1.揾私人補習，專補英文
2.讀夜校，由中一二三讀起，重考Dse

利申：24歲

搵我，我想試下

不如從醫學角度解決會唔會好一d

每日都迫自己接觸?

屌我都好似係咁。。
17dse英文拎1
好想改進

方便既話，不如tg傾？

其實我有諗過，知道有人靠啲機構轉介去睇醫生食藥，但係佢係要嚴重好多同中英都差，好影響生活先有藥食，但係我中文無問題

你仲好細，肯解決一定追到，我地要加油呀！

同你一樣
考DSE 5條2
入HD 搵D淨係做project,唔洗短時間寫文既科 (計數得就engine,除左civil)
打文用word 唔會怕串錯
大學考試有D你串到咁上下就得(但都唔好狂錯啦)
英文串字就靠用多人一倍時間記啦 冇計
狂睇reference book/ paper 會幫到你記technical terms
係辛苦嫁啦
希望幫到你

利申: hku

我同巴打情況差唔多，成日串唔到字。

我一星期有四至五日都會自己睇下啲英文小說，做下文法既練習，可能真係未夠多既，不過真係覺得原地踏步。

其實真係幫到，至少你就係成功既例子，我會有希望，不過我卡左係HD 英文面試度，直情無得讀

好佩服你，真係要好大勇氣，破斧沈舟去克服，不過我經濟情況真係唔容許我咁做，所以我都想盡量接觸多啲，我以前一見到英文既野就會飛過，依家唔會，雖然做唔到外國既效果，不過我都會試。

巴打讀engine?

係呀

理工科hd唔難收
你 interview 背定intro ,簡單對答(估下佢問咩) ， 揾 friends同你練定 就得嫁啦
呃佢二十分鐘 肯下苦功一定得

咁嚴重 連咁少事都分唔到

我都會繼續試，每間都會，唔該巴打

係 你地認為好易既字我都唔識

我係中文有讀寫障礙

搵教育心理學家幫手

你係咩程度，其實嚴重既話，中文仲慘

巴打知唔知有無唔洗機構轉介既依類心理學家？因為我依個情況無咩機構幫到我。